內地(中國)部份奶粉豁免進口稅 藥房商會：暫難評估跌幅

內地部份奶粉豁免進口稅 藥房商會：暫難評估跌幅

7,457
建立時間 (HKT): 1124 15:34
[(中國)內地部份奶粉進口稅將被豁免，料港藥房生意將受影響。(資料圖片)]

(中國)內地財政部公佈，(中國)國務院批准調整部分消費品的進口關稅，包括部分嬰幼兒奶粉、尿片及化妝品等，12月1日起實施。當中乳蛋白部分水解配方、乳蛋白深度水解配方、氨基酸配方及無乳糖配方的嬰兒奶粉，進口稅率將由現時的20%減至0%；香水、唇及眼部化妝品等，稅率亦由10%減至5%。

港九藥房總商會理事張德榮指，上述四類毋須再付關稅的配方奶粉，均適合腸胃較敏感的嬰兒服用，並非普遍售賣的奶粉，因此對本港藥房生意的影響未必很大，但實際情況要待新稅率實施後才知，暫難評估跌幅。

他解釋，(中國)內地客來港買奶粉，除了價格較平，亦是信心問題，「唔係好信(中國)內地製造嘅奶粉」，而香港是較容易接觸到歐洲、澳洲等進口奶粉的渠道。這些地區的奶粉商已逐漸直接進口(中國)內地，在現行稅率下，本港仍有價格優勢。

此外，醖釀多年的新田購物城，有望於聖誕前試業。新田購物城基金董事黃定光稱，已陸續與商戶簽署租約，部分商戶亦開始裝修，最快可於聖誕前試業，元旦後至農曆新年前會擇日正式開幕。黃定光不擔心(中國)內地減關稅打擊購物城客源。他稱，購物除了講求消費信心，中港兩地 能夠買到的品牌種類有別 ，甚至同品牌亦可能有不同產品，相信始終會有需求。